冰雪世界中參透著人生

冰雪世界裏，巧奪天工、鬼斧神的冰雕隨處可見。一排排冰柱整齊地排列着，在晶瑩剔透中閃亮着暗白的光芒，千姿百態的裝飾向世人引證大自然強大的威力。凝固的冰，從流水到經歷冰寒的磨練，到形成堅厚的冰塊，都秉持着堅毅的精神，彰顯苛求完美的冷艷。

喧鬧的流水聲止在嚴寒中，成為了壯麗的工藝品，從奔騰的千里馬，一夜冰封，成了高貴典雅的冰雪女王，其霸氣亦不失高揚地翻騰的野馬。流水結成冰川，那透明、晶凝剔透的身驅，在陽光的照射下，閃爍著炫目光彩，卻讓人看不透，摸不透，蘊含著矇矇矓矓的暇想，教人好奇又畏懼。千里馬不再奔馳，絡繹不絕的馬蹄聲從此消失得無影無蹤，換來優雅的氣質，更添神秘感。掛在懸崖上的冰柱，守護著瀑布的祕密，冰封著瀑布的記憶，蘊藏著千絲萬縷的印記。

冰雕的夢幻世界，竟頂著燦爛的太陽，太陽敲打冰川，一縷純潔的陽光射進剔透的身驅。冰川受盡陽光的折磨，驅殼逐漸漸剝落，下起一場「雨雪」。冰塊隨即墜落，砰然墮下，在地上灑下一片晶凝，卻又碎得千奇百怪的閃粉，教人看得賞心悅目又慨嘆。這大概就是人類的作為吧，造成全球暖化、氣溫上升。在瑞士，新的氣候問題「雨雪」因全球暖化而引起。積雪地區連日落雨、陽光曝曬，令融雪犯濫，引發大規模的連鎖效應。從冰川融化成水，你從不知道它經歷了什麼，可能是冰河時期，可能是大滅絕，也可能是現今的氣候變遷。看任何事之前，都不要妄下判斷，而要深入了解前因後果，皆因你不可能知道其心路歷程。

人的一生，如流水。流水，會流到世界各地，會經歷嚴寒天氣而結成冰，好比人會經歷挫敗、後悔的事而變得堅強、強硬。或是人為了掩飾內心世界，掩飾所經歷的一切不愉快，故意塑造堅強的外表，但內心卻軟弱無比，這一切都不是一下子造成的，而是經歷過磨鍊、受傷。冰亦會融化為水，打回原形。冰，受熱力影響便融化，就如人一樣，若然遇到能真誠相對的朋友、家人或伴侶，便會原形畢露，盡顯真實一面。能交心的人，總散發著和暖的溫度，融掉那虛假的面具，將內心脆弱的世界盡訴出來。我渴望能遇上一切和暖的曙光，融化我強裝堅強的外殼，打開那脆弱、孤寂的心扉，拯救真正的我。人的一生，總面對磨鍊，但不要向難關低頭，勇往直前，總能邁向成功之路。冰，為水守護著祕密，而堅強的外表，則為人保護著真正的內心。